<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Caio Miguel</title>
    <link>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Caio Miguel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://caioaugustomiguel.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zero Porcento</title>
      <link>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/zero-porcento/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/zero-porcento/</guid>
      <description>Escrevendo esse post para registrar uma previsão minha feita em 31/03/2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O BCB deveria seguir com o QE brasileiro? (Spoiler alert: não.)</title>
      <link>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/qe-br/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/qe-br/</guid>
      <description>Há uma Proposta de Emenda à Constituição (PEC) que será votada na Câmara dos Deputados que, dentre outras coisas, visa permitir que o Banco Central Brasileiro seja capaz de comprar títulos de crédito privado no mercado secundário. Defensores da PEC usam como exemplo os poderes dos bancos centrais em países desenvolvidos, como o Federal Reserve Board (EUA), ECB (Europa) e BoJ (Japão). Mas será que a comparação é justificada?
Os bancos centrais mencionados acima apenas usaram o quantitative easing após o esgotamento total da ferramenta tradicional de atuação do banco central, que é a manipulação da taxa de juros de curtíssimo prazo (overnight).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calchutando uma taxa</title>
      <link>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/whats-cfr-pt/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 16:00:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/whats-cfr-pt/</guid>
      <description>Esse tópico vem me confundindo desde o início da pandemia do COVID-19. Deixe-me começar dizendo que estou fora do meu elemento aqui. Eu definitivamente não sou um epidemiologista.
Temos visto estimativas da taxa de mortalidade em torno de 3%. Esse número é calculado usando o total de mortes causadas pelo vírus dividido pelo total de infectados. É assim que a Enciclopædia Britannica define a CFR (case fatality rate). Me parece estranho calcular a mortalidade desta forma, uma vez que estamos dividindo uma variável de resultado (número de mortos, que são casos fechados) por uma variável que mistura resultados e casos ativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s in a CFR</title>
      <link>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/whats-cfr/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 16:00:52 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/whats-cfr/</guid>
      <description>This is a topic that has been confusing me since the coronavirus pandemic started. Let me start by saying I&amp;rsquo;m definitely out of my element here. I&amp;rsquo;m no epidemiologist.
The case fatality rate has been quoted as being somewhere around 3%. This is calculated dividing the number of deaths caused by the virus by the number of confirmed coronavirus cases. This method is how Encyclopædia Britannica defines the CFR. It seems a bit odd to calculate it this way, since we are taking an outcome variable (number of deaths, which are closed cases) and dividing it by a mix of outcomes and ongoing cases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swaps for Dummies</title>
      <link>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/usd-swaps/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 15:59:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/usd-swaps/</guid>
      <description>Besides being a fun word to pronounce slowly, a swap (financial instrument) is very helpful in times of currency shortage like today. But how did we get here and what do swaps do, exactly?
I know it sounds silly to think that the world is now facing a currency shortage. After all, interest rates have been trending down for around 50 years now and in the last decade alone we watched as central banks printed the world out of apparent certain doom by buying sovereign debt, asset backed securities, and straight out equities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swaps for Dummies (tentativamente traduzido)</title>
      <link>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/usd-swaps-pt/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 15:59:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://caioaugustomiguel.github.io/blog/usd-swaps-pt/</guid>
      <description>Além de ser uma palavra divertida de pronunciar, um swap (instrumento financeiro) é muito útil em períodos de escassez monetária como estamos vivendo hoje. Mas o que são os swaps e como chegamos a esse ponto?
Entendo que parece bobagem pensar que o mundo está no meio de um período de escassez monetária. As taxas de juros tem caído por boa parte dos últimos 50 anos nos países desenvolvidos e até mesmo no Brasil nos últimos anos, e bancos centrais ao redor do mundo têm expandido suas bases monetárias e comprado dívidas soberanas, produtos estruturados e até mesmo ações.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>